<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Blog]]></title><description><![CDATA[Strona Parafii Skuły w oparciu o Casper for Gatsby]]></description><link>https://parafiaskuly.pl</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 22:13:11 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[XXXI Niedziela Zwykła — 05.11.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy Wieś i Pieńków Słubickich  i za ofiarę- 780.zł      Msza św…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-11-05/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-11-05/</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy Wieś i Pieńków Słubickich  i za ofiarę- 780.zł      Msza św. w intencji mieszkańców Słubicy Wsi i Pieńków słubickich  będzie odprawiona dnia 23.11.2023r  o godz.17.00    Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Skuł ul. Północna i Okręzna  Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary związane z remontem kościoła / jako zwrot wsparcia finansowego udzielonego przez kurię / można składać po Mszach św. w zakrystii jak również można wpłacać  na konto parafii – podane niżej. Taca inwestycyjna z ostatniej niedzieli października wyniosła 2510zł nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W dniach od 12.11.2023r do 15.11.2023r nie będzie Mszy św. wieczornej jestem na corocznych rekolekcjach kapłańskich tym razem w Spale.
Jeżeli jakieś sprawy macie do załatwienia to w tym tygodniu, w następnym dopiero od czwartku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;W najbliższą sobotę 11.11.2023r mamy Święto Odzyskania Niepodległości- Msze św. o 9.00 i o  godzinie 16.00 za Ojczyznę – zapraszam do wspólnej modlitwy za poległych w obronie ojczyzny, a także za naszą Ojczyznę w tych trudnych dla nas czasach&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na Msze św. na  przyszły rok  przyjmuje po Mszach św. w zakrystii i w Kancelarii&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;W dniu 11 listoapa 2023 obchodzimy również  święto Patronki naszej diecezji św. Wiktorii dziewicy i męczęnicy&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Są do nabycia kalendarze na roku 2024r z caritasu w cenie 5zł&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim życzę spokojnej niedzieli- . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXX Niedziela Zwykła — 29.10.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy B i Dobrej   i za ofiarę-…………..zł      Msza św. w intencji…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-29/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-29/</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy B i Dobrej   i za ofiarę-…………..zł      Msza św. w intencji mieszkańców Słubicy B i Dobrej  będzie odprawiona dnia ………………..……2023r o godz.17.00    Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Pieńków Słubickich i Słubicy Wieś  .  Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary związane z remontem kościoła / jako zwrot wsparcia finansowego udzielonego przez kurię / można składać po Mszach św. w zakrystii jak również można wpłacać  na konto parafii – podane niżej.  nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobiega końca miesiąc Październik- a wraz z nim  - nabożeństwa różańcowe po Mszy św. 17.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po Mszach świętych w kościele oraz w kancelarii w godzinach czynnych w tygodniu  Przyjmuje  na wypominki za zmarłych na następny rok i oraz na Msze św. 1 –Piątkową, i jednorazowe- na cmentarzu .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na Msze św.  na przyszły rok będę przyjmował od Listopada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spotkanie z rodzicami i dziećmi idącymi w tym roku szkolnym i katechetycznym do I komunii św. dziś  po Mszy św. o godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Są do nabycia kalendarze na roku 2024r z caritasu w cenie 5zł&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebawem wszystkich świętych- Msze św. jak co roku o godz. 9.00 w kościele i o godzinie 12.00 na cmentarzu.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim życzę spokojnej niedzieli- . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXIX Niedziela Zwykła — 22.10.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy A   i za ofiarę-110 zł    Msza św. w intencji mieszkańców…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-22/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-22/</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Słubicy A   i za ofiarę-110 zł    Msza św. w intencji mieszkańców Słubicy A  będzie odprawiona dnia 10.11.2023r o godz.17.00    Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Słubicy B i Dobrej.  Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary związane z remontem kościoła / jako zwrot wsparcia finansowego udzielonego przez kurię / można składać po Mszach św. w zakrystii jak również można wpłacać  na konto parafii – podane niżej.  nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamy miesiąc Październik- a wraz z nim codziennie - nabożeństwa różańcowe po Mszy św. 17.00  Zapraszam do wspólnej modlitwy różańcowej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po Mszach świętych w kościele oraz w kancelarii w godzinach czynnych w tygodniu  Przyjmuje  na wypominki za zmarłych na następny rok i oraz na Msze św. 1 –Piątkową, i jednorazowe- na cmentarzu .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na Msze św.  na przyszły rok będę przyjmował od Listopada po Mszach świętych i w kancelarii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spotkanie z rodzicami i dziećmi idącymi w tym roku szkolnym i katechetycznym do I komunii św. za tydzień 29.10.2023r po Mszy sw. o godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Są do nabycia kalendarze na roku 2024r z caritasu w cenie 5zł&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebawem wszystkich świętych, ale wiem że już sprzątacie groby prośba jest taka aby wszystkie śmieci wrzucać do kontenera łącznie z liśćmi – nie stawimy przy śmietniku nic nie ma kto tego robić a ja nie mam zamiaru kolejne lata wrzucać bo do pomocy rzadko kto chce przyjść, będzie większa potrzeba aby uporządkować cmentarz będę wyznaczał wioskami aby ktoś przyszedł przy sobocie i przy okazji sprzątania w kościele.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim Życzę spokojnej niedzieli . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXVIII Niedziela Zwykła — 15.10.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Oddziału  i za ofiarę 730zł Msza św. w intencji mieszkańców…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-15/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-15/</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Oddziału  i za ofiarę 730zł Msza św. w intencji mieszkańców Oddziału będzie dnia 2 grudnia o godz.17.00    Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Słubicy A. Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary związane z remontem kościoła można składać po Mszach św. w zakrystii jak również można wpłacać  na konto parafii – podane niżej. nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamy miesiąc Październik- a wraz z nim codziennie - nabożeństwa różańcowe po Mszy św. 17.00  Zapraszam do wspólnej modlitwy różańcowej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po Mszach świętych w kościele oraz w kancelarii w godzinach czynnych w tygodniu  Przyjmuje  na wypominki za zmarłych na następny rok i oraz na Msze św. 1 –Piątkową, i jednorazowe- na cmentarzu .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na Msze św.  na przyszły rok będę przyjmował od Listopada po Mszach świętych i w kancelarii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dziś niedziela Dnia Papieskiego –składamy ofiary do  puszek jako żywy pomnik Jana Pawła II którego celem było wsparcie młodzieży zdolnej a nie mającej środków na studia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Są do nabycia kalendarze na roku 2024r z caritasu w cenie 5zł&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim Życzę spokojnej niedzieli . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXVII Niedziela Zwykła — 08.10.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Grzmiącej i za ofiarę 520zł Msza św. w intencji mieszkańców…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-08/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-08/</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Grzmiącej i za ofiarę 520zł Msza św. w intencji mieszkańców Grzmiącej dnia 25.11.2023r o godz. 17.00    Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Oddziału. Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary związane z remontem kościoła można składać po Mszach św. w zakrystii jak również można wpłacać  na konto parafii – podane niżej. nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamy miesiąc Październik- a wraz z nim codziennie - nabożeństwa różańcowe po Mszy św. 17.00  Zapraszam do wspólnej modlitwy różańcowej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprawa z remontem kościoła i kosztorysami jest w toku, w tej kwestii czekam na decyzje mecenasa z kurii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po Mszach świętych w kościele oraz w kancelarii w godzinach czynnych w tygodniu  przyjmuje  na wypominki za zmarłych na następny rok i na Msze św. 1 –Piątkową, i jednorazową .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na Msze św.  na przyszły rok będę przyjmował od Listopada po Mszach świętych i w kancelarii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Są do nabycia kalendarze na roku 2024r z caritasu w cenie 5zł&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim Życzę spokojnej niedzieli . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXVI Niedziela Zwykła — 01.10.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą parze małżeńskiej dnia wczorajszego. Na następny tydzień zapraszam do sprzątania…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-01/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-10-01/</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła  na  dzisiejszą parze małżeńskiej dnia wczorajszego.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Na następny tydzień zapraszam do sprzątania mieszkańców Grzmiącej. Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00
2. W tym tygodniu wypada I piątek miesiąca , odwiedziny chorych w domu od 9.00 spowiedź w kościele od godz. 16.00
Ofiary można również wpłacać  na konto parafii – podane niżej.
nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; Dziękuję za każdą ofiarę.
3. Rozpoczął się miesiąc Październik- a wraz z nim codziennie - nabożeństwa różańcowe po Mszy św. 17.00  Zmienia się godzina Mszy św. o godzinę wcześniej z 18.00 na godz. 17.00 i tak już będzie do wiosny.&lt;br&gt;
4. Po rozmowie z mecenasem w kurii  firma, która zobowiązała się dostarczyć kosztorysy na roboty dodatkowe nam i Mecenasowi  nie odbiera telefonów – brak kontaktu z nimi. Poinformowałem także ks. Biskupa o tej sytuacji i pan mecenas ma się wybrać do firmy i do inspektora osobiście bo i sam został przez nich oszukany.  Sprawa jest w toku,  a niebawem zwracam do Konserwatora z aby przyjechali i sami ocenili robotę która już wychodzi –reklamacja- szczeliny na deskach szalunkowych, niech więc teraz konserwator myśli co ma zrobić, skoro mokre deski odebrał, a miały być wysuszone.&lt;br&gt;
5. Dziś  1.10.2023r po Mszy św. o godz. 9.00 spotkanie z rodzicami i dziećmi idącymi w tym roku szkolnym do I komunii św.
6. Od dziś  przyjmujemy  na wypominki za zmarłych na następny rok i na Msze św. 1 -Piątkową .&lt;br&gt;
7. Taca z  niedzieli- inwestycyjnej wyniosła 2720 zł  związana na zwrot wsparcia finansowego na remontem kościoła. Można składać ofiary  po Mszach świętych  w zakrystii które przeznaczone są  na spłatę wsparcia finansowego jakiego udzieliła nam  kuria na podatek wat i wkład własny przy remoncie. Udzielone wsparcie finansowe było wysokości 230tysł na I etap kościoła i to już spłacamy jako parafia. Natomiast z drugiego etapu 205 tys ma oddać konserwator w ramach refundancji, ale brak kosztorysów spowodował że odrzucili nam wniosek, i musimy zrobić kosztorysy i ponownie składać wniosek do konserwatora na zwrot pieniędzy poniesionych z racji robót dodatkowych.  Więc to jeszcze będzie się ciągło.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wszystkim Życzę spokojnej niedzieli . ks. Proboszcz .&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XVI Niedziela Zwykła — 23.07.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie Kościoła na dzisiejszą niedzielę parze małżeńskiej dnia wczorajszego. Na następną niedzielę zapraszam do…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-23/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-23/</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie Kościoła na dzisiejszą niedzielę parze małżeńskiej dnia wczorajszego. Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania kościoła mieszkańców Bolesławka, sprzątanie w sobotę od godz. 9.00 prośba, by także zamieść kostkę przed kościołem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czas wakacji jaki mają dzieci i młodzież nie jest zwolnieniem się z pełnego uczestnictwa we Mszy św. w każdą niedzielę. To obowiązek wynikający z 3 przykazania dekalogu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W dniu dzisiejszym tj. 23.07.2023r rozpoczyna się Ogólnopolski tydzień św. Krzysztofa będziemy modlić się za kierowców, aby św. Krzysztof miał nas w opiece, byśmy szczęśliwie korzystali z aut i bezpiecznie podróżowali i wracali do domów, w tym celu też poświęcimy dziś pojazdy po Mszach św. o godz. 9.00 i 12.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kończymy czas rozliczenia naszej inwestycji nie łatwej związanej z remontem Kościoła. Dziękuje za wszelkie wsparcie finansowe do tej pory, proszę dalszą o pomoc finansową, by oddać zobowiązanie jakie okazała nam kuria łowicka przez swoje wsparcie finansowe w pracach dodatkowych jakie wynikły. Zbieramy ofiary przy kościele, jak również można wpłacać na konto parafii — nr konta &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Módlmy się o pokój dla świata i dla naszej Ojczyzny bo czasy jakie mamy nie są spokojne zło szaleje w sercach ludzi i niszczy wszelkie relacje w rodzinach i nie tylko, także społeczne. Niszczone i zabijane są podstawowe wartości związane z godnością człowieka jako osoby, tak być nie powinno wśród chrześcijan,  jedynie modlitwa może nas uczyć wrażliwości. Módlmy się różańcem.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XV Niedziela Zwykła — 16.07.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuję za przygotowanie kościoła na dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Bieniewca i za ofiar na kościół 800zł. Na   następną niedzielę…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-16/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-16/</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuję za przygotowanie kościoła na dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Bieniewca i za ofiar na kościół 800zł. Na   następną niedzielę zapraszam do sprzątania mieszkańców Bolesławka sprzątanie w sobotę od godziny 9.00 Mam prośbę aby przy okazji sprzątania kościoła, także z grubsza zamieść i kostkę wokół bo zaraz zarośnie brudem i mchem i będzie to źle wyglądać. Wiem że doszedł nam jeden obowiązek więcej ale mają traki obiekt jesteśmy zmuszeni o niego dbać.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Czas wakacji jaki mają dzieci i młodzież nie jest zwolnieniem się z pełnego uczestnictwa we Mszy św. w każdą niedziele, jest to obowiązek wynikający z 3 przykazania dekalogu, i o tym powinni przypominać rodzice swoim dzieciom..&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Za tydzień  23 lipca rozpoczyna się ogólnopolski tydzień św. Krzysztofa – będziemy modlić się za kierowców, aby św. Krzysztof miał nas w opiece- w tym to tez dniu tradycyjnie do lat wcześniejszych  tj niedziela poświęcimy pojazdy po Mszy św. o godz. 9.00 i o godzinie 12.00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziś panie z kola gospodyń wiejskich ze skuł , maja również swoje ciasta, do zaoferowania by można nabyć i spróbować czynimy domowych wypieków.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prace i remont , został zakończony jest czas na sprawdzenie całej inwestycji pod kontem finansowym i to. Mamy czas do końca lipca aby ostatecznie zakończyć rozliczenie co czynimy i na tym etapie&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową. Proszę o dalsze wsparcie, na ten  cel   bowiem mamy jeszcze jako parafia swoje zobowiązanie wobec kurii która udzieliła nam wsparcia dla parafii na wkład własny który nam był potrzebny a musimy je zwrócić przez czas rozłożony nam w ratach. Dlatego będziemy zbierać przy kościele ile zbierzemy tyle oddamy jak również można wpłacać jak do tej pory na  - Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej
nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Damian Banasiewicz&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii w Lutkówce i &lt;strong&gt;Natalia Szymańska&lt;/strong&gt; — panna z
parafii tutejszej — zapowiedź 1.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to
do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XIII Niedziela Zwykła — 02.07.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła oraz posprzątanie terenu tzn pozamiatanie kostki  na dzisiejszą i niedzielę Mieszkańcom Bartoszówki ul…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-02/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-07-02/</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła oraz posprzątanie terenu tzn pozamiatanie kostki  na dzisiejszą i niedzielę Mieszkańcom Bartoszówki ul. Mszczonowska i przyległe do niej. I za ofiary z tej ulicy 80zł  Na   następną niedzielę zapraszam do sprzątania mieszkańców Bartoszówki ul. Strażacka i przyległe do niej - sprzątanie w sobotę od godziny 9.00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dzieci i młodzież rozpoczęli czas wakacji. Ten czas należy przeżyć w przyjaźni z Bogiem przez uczestnictwo we Mszy św. w każdą niedziele, jest to obowiązek wynikający z 3 przykazania dekalogu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;W dniu &lt;strong&gt;29.06.2023r&lt;/strong&gt; gościliśmy w naszej Parafii pielgrzymów z Radomia do Niepokalanowa. Za zorganizowanie posiłku dla pielgrzymów dziękuję  mieszkańców Bukówki i Rumianki. Za pieniądze które pozostały ze zbiórki od mieszkańców z tej okoliczności dziękuję zostały wpłacone na konto parafii. Na pewno są potrzebne bo jesteśmy na etapie końcowego rozliczenia się z firmą za remont kościoła -Dziękuje-&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Prace i remont , został zakończony i został  sporządzony protokół odbioru końcowego w  obecności osób z firmy, przedstawicieli pracownika Gminy, osób z Rady Parafialnej. Kończymy i teraz tylko po sprawdzeniu jeszcze raz całej dokumentacji i faktur rozliczamy cała inwestycję. Mamy czas do końca lipca aby ostatecznie zakończyć ten proces.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową do tej pory. Proszę o dalsze wsparcie, byśmy mogli rozliczyć tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do &lt;strong&gt;11.07.2023r&lt;/strong&gt; będzie trwała akcja zbierania elektrośmieci, jeżeli macie w domach popsuty sprzęt AGD i RTV  będzie można go przywieść i złożyć na terenie organistówki - jak co roku. Kluczyk do furtki będzie na plebani, najlepiej przywieść to można koło godz. 19.00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bartłomiej Jan Witkowski -kawaler z parafii Przemienienia Pańskiego w Jeziórce i Karolina Rutkowska – panna z parafii tutejszej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barłomiej Sitarek – i  Sylwia Kaczmarczyk – oboje z parafii tutejszej&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek wiedziałby o ewentualnych przeszkodach między nowożeńcami zobowiązany jest zgłosić do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XII Niedziela Zwykła — 25.06.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę Mieszkańcom Bartoszówki ul. Pałacowa i przyległe do niej. Na   następną…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-06-25/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-06-25/</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę Mieszkańcom Bartoszówki ul. Pałacowa i przyległe do niej. Na   następną niedzielę zapraszam do sprzątania mieszkańców Bartoszówki ul. Mszczonowska i przyległe do niej - sprzątanie w sobotę od godziny 9.00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dzieci i młodzież rozpoczęli czas wakacji. Ten czas należy przeżyć w przyjaźni z Bogiem przez uczestnictwo we Mszy św. w każdą niedziele, jest to obowiązek wynikający z 3 przykazania dekalogu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mamy miesiąc czerwiec w którym modlimy się Litanią do Serca Pana Jezusa po Mszy św. o **godzinie &lt;strong&gt;18.00&lt;/strong&gt; - zapraszam do wspólnej modlitwy.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;W dniu **29.06.2023r w Liturgiczne wspomnienie Piotra i Pawła gościć będziemy w godzinach południowych w naszej Parafii pielgrzymów z Radomia do Niepokalanowa. Zatrzymają się jak w latach wcześniejszych na terenie straży, a następnie na chwilę modlitwy w Kościele. O zorganizowanie tego posiłku proszę mieszkańców Bukówki i Rumianki.-Dziękuje-&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;-**Odpust ku czci św. Ap. Piotra i Pawła przezywamy dziś oddajemy cześć naszym Patronom i prosimy ich o orędownictwo za nami przed Bogiem we wspólnej modlitwie. Także dziś nasze  panie z nowego koła gospodyń, chcą na początek sprzedać trochę własnych domowych wypieków na terenie przy kościele. Panie zapraszają i liczą na wsparcie i za  każde okazane serce dziękują.&lt;br&gt;
5. We czwartek panie od konserwatora były odebrać prace przy kościele, został sporządzony protokół z uwagami i wątpliwościami będą powtórnie we wtorek w tym tygodniu na dalszy odbiór. Niestety musze także nadmienić że w czasie tego odbioru tj. 22.06.2023r zostałem na plebani w obecności innych osób z parafii i gminy zostałem przez właścicielkę firmy oskarżony że jestem złodziejem i oszustem, za co też nie mogę tego zostawić aby ktoś mnie ciągle opluwał i stawiał w takim świetle jak już miało miejsce i wcześniej, dlatego od tego dnia  sprawa została  przekazana na drogę prawną do mecenasa w kurii. Przykre ale prawdziwe takie mamy zachowanie dziś ludzi.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową do tej pory. Proszę o dalsze wsparcie, byśmy mogli rozliczyć tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;
&lt;li&gt;Od jutra tj 26.06.2023r do 11.07.2023r będzie trwała akcja zbierania elektro- śmieci, jeżeli macie w domach popsuty sprzęt AGD i RTV  będzie można go przywieść i złożyć na terenie organistówki- jak co roku- organizatorzy akcji dziękują za to, wszystkim.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XI Niedziela Zwykła — 18.06.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę Pani Lidce i Panu Mirkowi. Na
następną niedzielę zapraszam do sprzątania…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-06-18/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-06-18/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę Pani Lidce i Panu Mirkowi. Na
następną niedzielę zapraszam do sprzątania mieszkańców Bartoszówki ul. Pałacowa - sprzątanie w sobotę od godziny 9.00&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;W najbliższa środę tj &lt;strong&gt;21.06.2023r o godzinie 17.30&lt;/strong&gt; spowiedź dla dzieci i młodzieży kończącej Rok szkolny i katechetyczny, a rozpoczynający czas wakacji.Ten czas wakacji należy przeżyć w przyjaźni z Bogiem, dlatego w dniu &lt;strong&gt;22.06.2023r tj. czwartek o godzinie 18.00 Msza św. na zakończenie Roku Szkolnego 2023&lt;/strong&gt; Zapraszam rodziców i nauczycieli do wspólnej modlitwy.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mamy miesiąc czerwiec w którym modlimy się Litanią do Serca Pana Jezusa po Mszy św. o **godzinie &lt;strong&gt;18.00&lt;/strong&gt; - zapraszam do wspólnej modlitwy.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;W dniu **29.06.2023r w Liturgiczne wspomnienie Piotra i Pawła gośić będziemy w godzinach południowych w naszej Parafii pielgrzymów z Radomia do Niepokalanowa. Zatrzymają się jak w latach wcześniejszych na terene straży, a następnie na chwilę modlitwy w Kościele. O zorganiaowanie tego posiłku proszę mieszkańców Bukówki i Rumianki.-Dziekuje-&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;-**Odpust ku czci św. Ap. Piotra i Pawła obchodzić będziemy w niedzielę &lt;strong&gt;25.06.2023r&lt;/strong&gt; -zapraszam- ks.Proboszcz. Tego też dnia koło gospodyń, które powstało w skułach będzie chciało na początek sprzedać trochę własnych wypieków przy kościele. Panie zapraszają i liczą na wsparcie i za każde okazane serce dziekują.&lt;br&gt;
5. Termin zakończenia prac na terenie przy kościelnym, przedłuża się z racji uzgodnień dokumentacji.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową do tej pory. Jednocześnie proszę o dalsze
wsparcie, byśmy mogli rozliczyć prace wokół kościoła-teren i końcowy tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Damian Bałut&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Monika Jankowska&lt;/strong&gt; — panna z parafii Matki&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bożej Nieustającej Pomocy w Grodzisku Mazowieckim — zapowiedź 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Niedziela Zesłania Ducha Świętego — 28.05.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych. Na
następną niedzielę zapraszam do sprzątania…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-28/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-28/</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych. Na
następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców i młodzież przygotowującą się do przyjęcia
sakramentu bierzmowania.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do Sakramentu bierzmowania przystąpi młodzież — w naszym kościele dnia &lt;strong&gt;07.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz.
&lt;strong&gt;17:00&lt;/strong&gt;. Będzie ks biskup A. F. Dziuba — ordynariusz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rocznica komunii świętej dnia &lt;strong&gt;08.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godzinie &lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt;. Jest to zarazem uroczystość
&lt;strong&gt;Bożego Ciała&lt;/strong&gt; z procesją do czterech ołtarzy. Tak jak tradycyjnie co roku udamy się z procesją
do:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 1 będzie przy Figurach i będą szykowały dzieci i rodzice dzieci komunijnych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 2 będzie przy krzyżu na rondzie — szykują strażacy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 3 będzie przy figurze Pana Jezusa w ogrodzie przy plebani — szykują dzieci i
rodzice dzieci rocznicowych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz przy kaplicy Matki Bożej przy kościele — szykują Róża Misyjna i Koła
różańcowe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dobiega końca miesiąc maj Matki Bożej, a z nim nabożeństwa majowe. Modlimy się
litanią Loretańską do Matki Bożej w kościele po Mszy św. o godz. &lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Termin zakończenia prac na terenie przy kościelnym, przedłuża się z racji uzgodnień dokumentacji.
Przesunięty został na ten najbliższy tydzień, to jest na środę.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową do tej pory jaką okazaliście. Jednocześnie proszę o dalsze
wsparcie, byśmy mogli rozliczyć się i zakończyć tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Patryk Jarosław Rylski&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Paulina Anna Szymańska&lt;/strong&gt; — panna z
parafii Wniebowstąpienia Pańskiego w Żyrardowie — zapowiedź 2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Damian Bałut&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Monika Jankowska&lt;/strong&gt; — panna z parafii Matki
Bożej Nieustającej Pomocy w Grodzisku Mazowieckim — zapowiedź 1.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to
do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Niedziela Wniebowstąpienia Pańskiego — 21.05.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych na
następną niedzielę też zapraszam do sprzątania…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-21/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-21/</guid><pubDate>Sun, 21 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych na
następną niedzielę też zapraszam do sprzątania rodziców dzieci komunijnych przed komunią dzieci,
która już za tydzień odbędzie się w naszym kościele o godzinie &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;W dniu wczorajszym odbyło się spotkanie z młodzieżą do bierzmowania —
które nastąpi dnia &lt;strong&gt;07.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17:00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rocznica komunii świętej dnia &lt;strong&gt;08.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godzinie &lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt;. Jest to zarazem uroczystość
&lt;strong&gt;Bożego Ciała&lt;/strong&gt; z procesją do czterech ołtarzy. Tak jak tradycyjnie co roku udamy się z procesją
do:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 1 będzie przy Figurach i będą szykowały dzieci i rodzice dzieci komunijnych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 2 będzie przy krzyżu na rondzie — szykują strażacy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz 3 będzie przy figurze Pana Jezusa w ogrodzie przy plebani — szykują dzieci i
rodzice dzieci rocznicowych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ołtarz przy kaplicy Matki Bożej przy kościele — szykują Róża Misyjna i Koła
różańcowe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Uroczystość I komunii św. w naszym kościele &lt;strong&gt;28.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;.
Uwaga — spowiedź dzieci komunijnych w dniu &lt;strong&gt;25.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;16:00&lt;/strong&gt; + chętnych&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mamy piękny miesiąc maj Matki Bożej, a z nim nabożeństwa majowe. Modlimy się
litanią Loretańską do Matki Bożej w kościele po Mszy św. o godz. &lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Termin zakończenia prac na terenie przykościelnym dobiega końca. W dniu &lt;strong&gt;18.05.2023 r.&lt;/strong&gt; nie
odbył odbiór prac przez konserwatora — nie mogły dojechać.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dziękuję za wszelką pomoc finansową do tej pory jaką okazaliście. Jednocześnie proszę o dalsze
wsparcie, byśmy mogli rozliczyć się i zakończyć tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Patryk Jarosław Rylski&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Paulina Anna Szymańska&lt;/strong&gt; — panna z
parafii Wniebowstąpienia Pańskiego w Żyrardowie — zapowiedź 1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Janusz Badowski&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Natalia Laura Wiktorowicz&lt;/strong&gt; — panna z
parafii Matki Bożej pocieszenia w Żyrardowie — zapowiedź 2.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to
do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[V Niedziela Wielkanocy — 07.05.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę państwu Pastucha i Jasińskim.
Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania w…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-07/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-05-07/</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę państwu &lt;strong&gt;Pastucha&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Jasińskim&lt;/strong&gt;.
Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spotkanie z dziećmi komunijnymi dnia &lt;strong&gt;13.05.2023 r.&lt;/strong&gt; w godz. &lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt; do godziny &lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt;.
A od godziny &lt;strong&gt;14:00&lt;/strong&gt; do godziny &lt;strong&gt;16:00&lt;/strong&gt; — spotkanie z młodzieżą przygotowującą się do bierzmowania.
&lt;strong&gt;Po spotkaniu młodzież do bierzmowania sprząta kościół&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W niedzielę &lt;strong&gt;14.05.2023 r.&lt;/strong&gt; po Mszy św. o godzinie 9.00 spotkanie z rodzicami i dziećmi rocznicowymi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uroczystość I komunii św. w naszym kościele &lt;strong&gt;28.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;.
Uwaga — spowiedź dzieci komunijnych w dniu &lt;strong&gt;25.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;16:00&lt;/strong&gt; + chętnych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamy piękny miesiąc maj Matki Bożej, a z nim nabożeństwa majowe. Modlimy się
litanią Loretańską do Matki Bożej w kościele po Mszy św. o godz. &lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt;. Mało nas
jest na tym nabożeństwie do Matki Bożej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Msza św. zbiorowa w tym miesiącu będzie w niedzielę &lt;strong&gt;21.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;10:30&lt;/strong&gt;
tydzień wcześniej, a to dlatego iż w ostatnią niedzielę mamy uroczystość I komunii
św. w naszej parafii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trwają prace na terenie przy kościelnym, jak widać — termin zakończenia tych prac to został
przesunięty na dzień &lt;strong&gt;15.05.2023 r.&lt;/strong&gt;. W dniu &lt;strong&gt;18.05.2023 r.&lt;/strong&gt; jest już uzgodniony
definitywnie termin odbioru konserwatorskiego.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proszę o pomoc i wsparcie finansowe tego remontu byśmy mogli zakończyć tę inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;8&quot;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mateusz Domański&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Patrycja Żukowska&lt;/strong&gt; — panna z parafii Matki Bożej Nieustającej Pomocy w Grodzisku Mazowieckim.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to
do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[IV Niedziela Wielkanocy — 30.04.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę państwu Gracias i Taras
na następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-30/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-30/</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę państwu &lt;strong&gt;Gracias&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Taras&lt;/strong&gt;
na następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców dzieci komunijnych
&lt;strong&gt;Tymoteusza Pastucha&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Kornelii Jasińskiej&lt;/strong&gt; sprzątanie w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sakrament &lt;strong&gt;bierzmowania&lt;/strong&gt; w tym roku będzie &lt;strong&gt;7.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17.00&lt;/strong&gt;. Spotkanie z
młodzieżą do bierzmowania dnia 30.04.2023 r. po Mszy św. o godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uroczystość I komunii św. w naszym kościele &lt;strong&gt;28.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. 10.00.
Uwaga — spowiedź dzieci komunijnych w dniu &lt;strong&gt;25.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. 16.00 + chętnych&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Od jutra rozpoczyna się piękny miesiąc maj Matki Bożej, a z nim nabożeństwa majowe. Odmawiamy lub
śpiewamy litanię Loretańską do Matki Bożej w kościele po Mszy św. o godz. 18.00. Tak samo możemy
modlić się przy naszych krzyżach i kapliczkach przydrożnych śpiewając pieśni ku czci Matki Bożej.
Jest to znak naszej wiary, a także tradycji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W dniu &lt;strong&gt;03.05.2023 r.&lt;/strong&gt; mamy święto Matki Bożej królowej Polski — Msze w tym dniu o godzinie
9.00 o i godz. 12.00 tak jak w niedziele – zapraszam.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym tygodniu przypada I piątek miesiąca maja od godz. 9.00 odwiedziny chorych
w domu z posługa sakramentalną i od godz. 17.00 — spowiedź I-piątkowa w kościele
i o godzinie 18.00 Msz św. za naszych zmarłych polecanych w wypominkach.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Msza św. zbiorowa w tym miesiącu będzie w niedzielę &lt;strong&gt;21.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. 10.30
tydzień wcześniej, a to dlatego iż w ostatnią niedzielę mamy uroczystość I komunii
św. w naszej parafii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trwają prace na terenie przy kościelnym, jak widać — termin zakończenia tych prac to został
przesunięty na dzień &lt;strong&gt;15.05.2023 r.&lt;/strong&gt;. W dniu &lt;strong&gt;18.05.2023 r.&lt;/strong&gt; jest już uzgodniony
definitywnie termin odbioru konserwatorskiego.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proszę w miarę swoich możliwości o pomoc i wsparcie finansowe remontu wpłacając bezpośrednio na
konto parafialne lub gotówką po mszach świętych w zakrystii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5%
podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego
na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do
Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy
wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w
Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;9&quot;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Michał Andrychowicz&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Patrycja Jagoda Jankwoska&lt;/strong&gt; – panna
z parafii św. Józefa i św. Franciszka z Asyżu w Tłuszczu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ktokolwiek by wiedział o ewentualnych przeszkodach między narzeczonymi zobowiązany jest zgłosić to
do kancelarii parafialnej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[III Niedziela Wielkanocy — 23.04.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę pani Lidce i Panu Mirkowi po
wczorajszym dniu kręcenia zdjęć do filmu powiem…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-23/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-23/</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę pani Lidce i Panu Mirkowi po
wczorajszym dniu kręcenia zdjęć do filmu powiem tak było trochę bałaganu na następną niedzielę
zapraszam do sprzątania rodziców dzieci komunijnych &lt;strong&gt;Klaudii Taras&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Haydyna Graciasa&lt;/strong&gt;
sprzątanie w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sakrament &lt;strong&gt;bierzmowania&lt;/strong&gt; w tym roku będzie &lt;strong&gt;7.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17.00&lt;/strong&gt;. Spotkanie z
młodzieżą do bierzmowania dnia 23.04.2023 r. po Mszy św. o godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uroczystość I komunii św. w naszym kościele &lt;strong&gt;28.05.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. 10.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak już wcześniej ogłaszałem w dniach od &lt;strong&gt;12.04.2023 r.&lt;/strong&gt; do dnia &lt;strong&gt;25.04.2023 r.&lt;/strong&gt; mamy
kontrolę w sprawie realizacji tej inwestycji od Mazowieckiej Jednostki dotującej tę
inwestycję.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebawem rozpocznie się piękny miesiąc maj Matki Bożej a z nim nabożeństwa majowe. Proszę o
zwrócenie uwagi może trzeba coś udekorować poprawić albo wyremontować przy naszych krzyżach i
kapliczkach przydrożnych.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trwają prace na terenie przy kościelnym, jak widać — termin zakończenia tych prac to &lt;strong&gt;30.04.2023
r.&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proszę w miarę swoich możliwości o pomoc i wsparcie finansowe remontu wpłacając bezpośrednio na
konto parafialne lub gotówką po mszach świętych w zakrystii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5%
podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego
na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do
Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy
wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w
Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.
j&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;7&quot;&gt;
&lt;li&gt;Do sakramentu małżeństwa przygotowują się następujące osoby:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Michał Andrychowicz&lt;/strong&gt; — kawaler z parafii tutejszej i &lt;strong&gt;Patrycja Jagoda Jankwoska&lt;/strong&gt; – panna
z parafii św. Józefa i św. Franciszka z Asyżu w Tłuszczu. Ktokolwiek wiedział by o ewentualnych
przeszkodach między nowożeńcami zobowiązany jest zgłosić do kancelarii parafialnej.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[VI Niedziela Wielkiego Postu - Niedziela Palmowa 02.04.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu Wildangier i Siemiątkowskim. Niedzielą…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-02/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-04-02/</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu &lt;strong&gt;Wildangier&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Siemiątkowskim&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niedzielą Palmową rozpoczynamy — &lt;strong&gt;Wielki Tydzień&lt;/strong&gt; tuż przed świętami Zmartwychwstania Pańskiego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nabożeństwa wielkiego tygodnia będą sprawowane o godz.18.00.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wielki Czwartek&lt;/strong&gt; — dzień ustanowienia przez Pana Jezusa — sakramentów Eucharystii i Kapłaństwa. W tym dniu dziękujemy za dwa ważne sakramenty w naszym życiu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wielki Piątek&lt;/strong&gt; — w tym dniu nie sprawuje się sakramentu Eucharystii, jest to dzień śmierci Naszego Zbawiciela — sprawowana jest liturgia Męki Pańskiej.
W tym dniu oddajemy cześć Krzyżowi, na którym zawisło ciało Zbawiciela, jako ofiara za grzechy świata-ludzkości.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wielka Sobota&lt;/strong&gt; — w tym dniu sprawowana jest liturgia Wigilii Paschalnej,
zapowiadającej zwycięstwo życia nad śmiercią, zwycięstwo Chrystusa nad
grzechem, śmiercią i szatanem.
Liturgia Paschalna:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poświęcenie ognia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym dniu poświecenie wody.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poświęcenie pokarmów na stół wielkanocny
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;w Kościele od godz. 9.00 do 10.00&lt;/strong&gt;,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;od godz. 10.30 na wioskach&lt;/strong&gt; — proszę o pojazd na daną wioskę — wzorem lat ubiegłych.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;I dzień świąt — Niedziela Zmartwychwstania Pańskiego&lt;/strong&gt; — Msza św. Rezurekcyjna o godz. 6.00 - niestety bez procesji — wieka szkoda.
Następne Msze święte o godz. 9.00 i o godz. 12.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;II dzień świąt — Poniedziałek Wielkanocny&lt;/strong&gt; — Msze św. w tym dniu o godz. 9.00 i o godz. 12.00.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sakrament &lt;strong&gt;bierzmowania&lt;/strong&gt; w tym roku będzie &lt;strong&gt;7.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17.00&lt;/strong&gt;. Udzieli go ks. Biskup ordynariusz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak ogłaszałem taca z dzisiejszej niedzieli inwestycyjna na remont.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tym tygodniu w piątek, udam się do chorych do domu rano od 9.00 z komunią świętą.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W piątek 31.03.2023 r. — rozliczyliśmy się z wykonawcą — I etapu związanego z remontem kościoła.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proszę w miarę swoich możliwości o pomoc i wsparcie finansowe remontu wpłacając bezpośrednio na konto parafialne lub gotówką po mszach świętych w zakrystii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5% podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[IV Niedziela Wielkiego Postu 19.03.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu Adamczyk i Nowosielskim. Na następną…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-19/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-19/</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu &lt;strong&gt;Adamczyk&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Nowosielskim&lt;/strong&gt;. Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców dzieci &lt;strong&gt;Oliwii Wildangier&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Kacpra Siemiątkowskiego&lt;/strong&gt;. Sprzątanie w sobotę, ale po ostatniej Mszy św. z racji rekolekcji w naszej parafii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W &lt;strong&gt;Wielkim Poście&lt;/strong&gt; – przeżywamy nabożeństwa &lt;strong&gt;Drogi Krzyżowej&lt;/strong&gt; w &lt;strong&gt;piątki o godz. 17.00&lt;/strong&gt; i zaraz później Msza św. W niedzielę przez czas Wielkiego Postu po mszach św. raz po 9.00 raz po 12.00 na przemiennie nabożeństwo &lt;strong&gt;Gorzkich żali&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rekolekcje parafialne będą w dniach 24-26 marca 2023 r. tj. piątek, sobota, niedziela – msze św. w te dni o 9.00 12.00 i 18.00. W piątek o 17.00 &lt;strong&gt;Droga krzyżowa&lt;/strong&gt; i zaraz po msza św. Są w piątek na pierwszy dzień rekolekcji dwie wolne intencje mszalne. Dla
wiadomości w ogóle jest dużo wolnych intencji w dni powszednie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sakrament &lt;strong&gt;bierzmowania&lt;/strong&gt; w tym roku będzie &lt;strong&gt;7.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17.00&lt;/strong&gt;. Udzieli go ks. Biskup ordynariusz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remont trwa, jak trwa — sami wyciągnijcie sobie wnioski. Już wystarczająco wcześniej wyjaśniałem.
Więcej na razie nic nie powiem, bo jest za dużo niejasności i pieniactwa, przekłamań i szukania
sensacji. Nie mam ochoty się tym zajmować i tracić czas na głupoty. Mamy czas wielkiego postu —
zajmijmy się przygotowaniem duchowych do świąt Zmartwychwstania. Lepiej to będzie dla nas i dla
naszego zdrowia duchowego i psychicznego, a sprawy ziemskie zostawmy ludziom żyjącym tylko
doczesnością.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Taca inwestycyjna z racji rekolekcji będzie w tym miesiącu przełożona na I niedzielę kwietnia tj. na 2.04.2023 r. bo ofiary z niedzieli będą dla ks. rekolekcjonisty z ostatniego dnia rekolekcji tak jak jest w zwyczaju.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potrzebne są pieniądze na wkład własny i podatek VAT, w sumie &lt;strong&gt;205.000 zł&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proszę w miarę swoich możliwości o pomoc i wsparcie finansowe remontu wpłacając bezpośrednio na konto parafialne lub gotówką po mszach świętych w zakrystii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5% podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z racji, że nie ma możliwości dojścia do tablicy ogłoszeń — ogłoszenia są przyczepione na froncie kościoła i tam jest też podane konto parafii — można sobie zapisać.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto parafialne: Bank Spółdzielczy w Białej Rawskiej nr &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[III Niedziela Wielkiego Postu 12.03.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu Kukawskim i Taras. Na następną niedzielę…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-12/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-12/</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu &lt;strong&gt;Kukawskim&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Taras&lt;/strong&gt;. Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców dzieci &lt;strong&gt;Leny Adamczyk&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Zofii Nowosielskiej&lt;/strong&gt;. Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W &lt;strong&gt;Wielkim Poście&lt;/strong&gt; – przeżywamy nabożeństwa &lt;strong&gt;Drogi Krzyżowej&lt;/strong&gt; w &lt;strong&gt;piątki o godz. 17.00&lt;/strong&gt; i zaraz później Msza św. W niedzielę przez czas Wielkiego Postu po mszach św. raz po 9.00 raz po 12.00 na przemiennie nabożeństwo &lt;strong&gt;Gorzkich żali&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dziś po tej mszy św. o godz. 9.00 spotkanie z rodzicami i dziećmi idącymi w tym roku do I komunii św. Ale to spotkanie dotyczy uczniów ze szkoły podstawowej w Józefinie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rekolekcje parafialne będą w dniach 24-26 marca 2023 r. tj. piątek, sobota, niedziela – msze św. w te dni o 9.00 12.00 i 18.00. W piątek o 17.00 &lt;strong&gt;Droga krzyżowa&lt;/strong&gt; i zaraz po msza św.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sakrament &lt;strong&gt;bierzmowania&lt;/strong&gt; w tym roku będzie &lt;strong&gt;7.06.2023 r.&lt;/strong&gt; o godz. &lt;strong&gt;17.00&lt;/strong&gt;. Udzieli go ks. Biskup ordynariusz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na obecna chwilę jestem po spotkaniu z księdzem Biskupem co do remontu kościoła. Przedstawiłem
jak wygląda cała sytuacja w tej sprawie. Ks. Biskup z zainteresowaniem i z życzliwością przyjął
wszelkie informacje. Podziękował za to zainteresowanie się kościołem i prosił żeby podziękować
wszystkim. Ks. Biskup osobiście będzie też miał okazje ku temu 7.06.2023 r., jak będzie u nas gościł
udzielając sakramentu bierzmowania. Ks. Biskup zadziwił się co do I firmy Revita, która tak
nie odpowiedzialnie podjęła się tego remontu. Padło też pytanie od ks. Biskupa - gdzie były
nadzory. No niestety trzeba było powiedzieć prawdę - zawaliły swoje obowiązki /sprawa w toku/.
No niestety, żeby nie moje czepianie się, może już by było po remoncie i nie mielibyśmy dobrze
wyremontowanego kościoła, tylko kicz i do tego stracone pieniądze. Ks. Biskup wie, że wynikły
roboty dodatkowe, których żeśmy się nie spodziewali, a które trzeba było zrobić i dlatego po opinii
mecenasa kurii, który też uczestniczył na spotkaniu na plebanii i w Kurii ks. Biskup i Ekonom
wyrazili zgodę na udzielenie nam 2 wsparcia finansowego zwrotnego dla parafii naszej, aby móc
zakończyć ten remont. Jest to suma &lt;strong&gt;205.000 zł&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potrzebne są pieniądze na wkład własny i podatek VAT, w sumie &lt;strong&gt;205.000 zł&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dlatego proszę w miarę swoich możliwości o pomoc. Zwracam się do tych rodzin, które wcale nie dały na remont.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A zatem Ofiary na remont kościoła można wpłacać bezpośrednio na konto parafialne w Banku Spółdzielczym w Białej Rawskiej: &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; /lub po mszach św. w kościele dobrowolnie/.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5% podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[II Niedziela Wielkiego Postu 05.03.2023 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu Cisłowskim i Siekierskim. Na następną…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-05/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2023-03-05/</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą i niedzielę rodzicom dzieci komunijnych państwu &lt;strong&gt;Cisłowskim&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Siekierskim&lt;/strong&gt;. Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania rodziców dzieci &lt;strong&gt;Marii Kukawskiej&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Klaudii Taras&lt;/strong&gt;. Sprzątanie w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W &lt;strong&gt;Wielkim Poście&lt;/strong&gt; – przeżywamy nabożeństwa &lt;strong&gt;Drogi Krzyżowej&lt;/strong&gt; w &lt;strong&gt;piątki o godz. 17.00&lt;/strong&gt; i zaraz później Msza św. W niedzielę przez czas Wielkiego Postu po mszach św. raz po 9.00 raz po 12.00 na przemiennie nabożeństwo &lt;strong&gt;Gorzkich żali&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dziś po tej mszy św. o godz. 9.00 spotkanie z młodzieżą przygotowującą się do sakramentu bierzmowania.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W przyszłą niedzielę po mszy św. o godz. 9.00 bardzo proszę, aby na chwilę pozostali w kościele rodzice dzieci komunijnych ze szkoły podstawowej w Józefinie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na obecną chwilę po środowym spotkaniu sprawdzającym wszelkie formalności związane z pracami, a także z rozliczeniem finansowym I etapu remontu kościoła. Sprawa wygląda tak:
Niestety Roboty Dodatkowe wyniosły nas &lt;strong&gt;522.000 zł&lt;/strong&gt; i to wyszło w trakcie prac i to musiał
zatwierdzić swoją decyzją konserwator i tak zrobił, a na dodatek wcześniejsze szkody jakie
zostały po poprzedniej firmie Revita. Jest to duży kłopot dla nas, bo na taką sumę nie byliśmy
przygotowani, ale te prace trzeba było zrobić, bo stan kościoła tego wymagał. Także tego nie
uwzględnili w projekcie, jaki był zrobiony, i co gorsze zatwierdzony przez wszystkie instytucje do
tego wyznaczone. Co do rozliczenia teraz tego kościoła potrzebujemy &lt;strong&gt;210.000 zł&lt;/strong&gt; jako wkład własny i
podatek VAT - razem. Były te pieniądze zarezerwowane, ale niestety weszły w roboty dodatkowe.
Część z tych kosztów odzyskamy w ramach refundacji składnych do konserwatora po złożeniu
wniosku do czerwca tego roku i po rozpatrzeniu wypłata może być do końca roku. /informuję że
nam są teraz potrzebne, bo trzeba się rozliczyć z firmą/. W tym tygodniu będę rozmawiał z ks.
Biskupem w kurii o pomoc finansową drugi raz, bo już mamy 1 pomoc na sumę &lt;strong&gt;230.000 zł&lt;/strong&gt; do tej
inwestycji. Byłem też i na posiedzeniu komisji w Gminie w Żabiej Woli i też poprosiłem o wsparcie
finansowe. Został złożony wniosek, ale kiedy i jak zostanie rozpatrzony trudno powiedzieć.
Wszystko w rękach Radnych i Pana Wójta. Nie ukrywam, że sytuacja jest trudna, jeszcze w dzisiejszej
rzeczywistości robić remonty. Ufam, że dokończymy to dzieło.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potrzebne są pieniądze na wkład własny i podatek VAT, w sumie &lt;strong&gt;210.000 zł&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dlatego proszę w miarę swoich możliwości o pomoc. Zwracam się do tych rodzin, które wcale nie dały na remont.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A zatem Ofiary na remont kościoła można wpłacać bezpośrednio na konto parafialne w Banku Spółdzielczym w Białej Rawskiej: &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; /lub po mszach św. w kościele dobrowolnie/.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym roku wypełniając PIT–28, PIT–36, PIT–36L, PIT–37, PIT–38 lub PIT–OP można przekazać 1,5% podatku na remont kościoła. Aby to zrobić w rubryce &lt;strong&gt;Wniosek o przekazanie 1,5% podatku należnego na rzecz organizacji pożytku publicznego OPP&lt;/strong&gt; należy podać nr KRS &lt;strong&gt;0000252350&lt;/strong&gt; należący do Caritas Diecezji Łowickiej. &lt;strong&gt;Ważne jest, żeby jako cel szczegółowy wpisać &lt;em&gt;Na remont kościoła Parafii Rzymskokatolickiej pod wezwaniem św. Apostołów Piotra i Pawła w Skułach&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Taca inwestycyjna z 26.02.2023r wyniosła &lt;strong&gt;2050 zł&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofiary do puszek dziś na misje i misjonarzy.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Renowacja kościoła]]></title><description><![CDATA[Drodzy Parafianie, Przyjaciele naszego kościoła, Goście Zabytek z XVII wieku, świadek historii, „bohater” kilku filmów i seriali, a nade…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/renowacja-2021-09-05/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/renowacja-2021-09-05/</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 08:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;Drodzy Parafianie, Przyjaciele naszego kościoła, Goście&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zabytek z XVII wieku, świadek historii, „bohater” kilku filmów i seriali, a nade wszystko nasza Świątynia – Kościół pod wezwaniem Świętych Piotra i Pawła w Skułach – dzisiaj jak nigdy potrzebuje naszego wsparcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stoimy przed wielką szansą, ale i koniecznością gruntownego remontu Kościoła. Miejsca, które będzie służyło kolejnym pokoleniom. Następna taka okazja nie trafi się z pewnością przez kolejnych kilkadziesiąt lat. Tymczasem nasz kościół wymaga natychmiastowej interwencji budowlanej. Już dziś w wyniku prac odkrywkowych wiemy, że dach i prawa ściana kościoła uległy daleko posuniętej destrukcji. To już nie tylko możliwość, ale konieczność i ostatnia chwila na remont budynku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dzięki ponad dwuletnim staraniom Księdza Proboszcza i urzędników Urzędu Gminy Żabia Wola udało się pozyskać pozytywną decyzję o dofinansowaniu na ten cel ze środków unijnych. Umowa została podpisana. Odrzucić tę możliwość byłoby ogromnym błędem i pogrzebaniem szans na ratowanie zabytku naszej Gminy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jak w każdej tego typu sytuacji Urząd dysponujący środkami, o których mowa, wymaga wkładu własnego, za który odpowiedzialni jesteśmy my wszyscy – niezależnie od tego czy budynek jest dla nas drogocennym zabytkiem czy umiłowaną Świątynią. Od zaangażowania inwestora (czyli całej Parafii), ale także Gości i Sympatyków, zależy z jakiej kwoty dofinansowania będzie można ostatecznie skorzystać.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kochani!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nasz kościół, nasze dobro wspólne, nasz wartościowy zabytek zbudowali nasi przodkowie, a naszym zadaniem jest utrzymanie go w jak najlepszej kondycji, tak aby służył kolejnym pokoleniom, tak jak służył do tej pory już od 1678 roku. To coś, czego nie możemy zaniedbać. Nasi ojcowie, podjęli ten trud tak jak umieli, włożyli wiele środków i serca w budowę Świątyni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Czasy były inne, ludzie dysponowali tym co mieli, co potrafili i ofiarowali to wszystko Bogu i swojej Wspólnocie – siłą rąk własnych powstał wspaniały obiekt, stanowiący jak możemy się domyślać, centrum religijno – kulturowe, serce lokalnej społeczności tętniące życiem i miłością do Boga i bliźniego. Dzisiaj my możemy, a nawet powinniśmy kontynuować to dzieło. Za kilkadziesiąt lat nikogo z nas już nie będzie, ale pamięć o nas i naszych decyzjach w tej sprawie pozostanie w tych ścianach, dachu i wnętrzach, albo w ubitej ziemi na gruzach dzisiejszej Świątyni…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obecnie jesteśmy związani umowami, procedurami, przepisami – rodzi to wiele przeszkód, wydaje nam się przesadzone, nieekonomiczne, skomplikowane, ale pomimo to daje możliwość ratowania naszej Świątyni. To przecież wciąż Dom Pana Boga, centrum naszej Wspólnoty, miejsce modlitwy, dziedzictwo naszych przodków, a także nasze. Co zostawimy naszym dzieciom i wnukom? Zaniedbane ruiny? Gdzie będziemy spotykać się z Panem Bogiem, otrzymywać sakramenty, praktykować modlitwę?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Drodzy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Prosimy o wsparcie w uzbieraniu brakującej kwoty wkładu własnego w tę niezwykle ważną inwestycję na ten rok jaka musi być wykonana czyli wzmocnienie ściany południowej i wymiana całego dachu na kościele i na zakończenie prac przewidzianych w dotacji od konserwatora, &lt;strong&gt;która to dotacja wynosi 180.000 zł&lt;/strong&gt;. My jako parafia musimy mieć jako zabezpieczenie wkładu własnego &lt;strong&gt;246.000 zł&lt;/strong&gt; . Ta kwota dotyczy tego roku i prac w tym roku bo w przyszłym roku pozostają nam kolejne koszty z terenem wokół kościoła i dzwonnicą.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruchomiona została zbiórka środków własnych zbieranych przy kościele, wpłaty indywidualne na konto parafialne, w planach jest organizacja zbiórki na cały kraj pod nazwą zrzutka.pl. Ale czy ona nam się uda to zależy od wielu czynników i dobrej woli ludzi. Wystarczy wejść pod wskazany link: strona diecezja łowicka parafia skuły i tam jest link dotyczący całej inwestycji, niebawem także na naszej stronie indywidualnej parafii, która powstaje i wymaga uzupełnienia i aktualizacji na bieżąco. Także jest też informacja na stronie gminy w Żabiej Woli. Mamy wielkie możliwości jako ludzie dobrej woli by samemu przekazywać informacje prawdziwe co chcemy zrobić i co po sobie zostawić dla następnych pokoleń. Każda kwota jest na wagę złota. Prosimy też o informowanie rodzin i znajomych o tej inicjatywie, tak aby wieść poszła jak najdalej w świat. Im więcej osób będzie wiedziało o zbiórce, tym pojedyncza osoba poniesie mniejszy trud – liczy się efekt skali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We wrześniu odbędą się zebrania wiejskie z sołtysami w celu rozplanowania wydatków w ramach funduszu sołeckiego. Bardzo prosimy o składanie propozycji wsparcia remontu kościoła z wyżej wymienionych pieniędzy. Sprawa jest niecierpiąca zwłoki, to świetny moment aby wykorzystać środki, w których partycypują wszyscy mieszkańcy. Fundusz sołecki jest wyodrębniony ze środków własnych Gminy, a ta utrzymywana jest również dzięki naszym podatkom. Jako mieszkańcy mamy prawo wnioskować o inwestycję z Funduszu wg naszych lokalnych potrzeb. Na ostatnim spotkaniu w kościele w dn. 22.08.2021r. Wójt Piotr Rybka osobiście zasugerował to źródło dofinansowania. Prosimy zatem o liczny udział w zebraniach wiejskich i forsowanie przekazania choć części środków na remont Świątyni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pieniądze można wpłacać również metodami takimi jak: przelew na konto Parafii numer &lt;strong&gt;97 9291 0001 0210 5329 2000 0010&lt;/strong&gt; w &lt;em&gt;Banku Spółdzielczym w Białej Rawskiej&lt;/em&gt;. Można część pieniążków odliczyć od podatku wg ustaw jakie obowiązują w naszym państwie - zapytać kogoś lub zaciągnąć poradę w urzędzie skarbowym.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dziękujemy za każdy najdrobniejszy gest życzliwości, za każdą cegiełkę. O Wszystkich Darczyńcach pamiętamy w modlitwie. Msze Święte w intencji Darczyńców oraz ich Rodzin będą odprawiane w ostatnie dni miesiąca w godzinach wieczornych.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasz Ojciec Niebieski przygotował każdemu z nas mieszkanie w Niebie – zadbajmy o Jego dom tu na ziemi!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bóg zapłać!&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;Ksiądz Proboszcz i Rada Parafialna&lt;/h3&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[XXIII Niedziela Zwykła 05.09.2021 r.]]></title><description><![CDATA[Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą niedzielę mieszkańcom Pieńków Słubickich – i za ofiarę na kościół i śmieci cmentarne 140 zł…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2021-09-05/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/ogloszenia-2021-09-05/</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dziękuje za przygotowanie kościoła na dzisiejszą niedzielę mieszkańcom &lt;strong&gt;Pieńków Słubickich&lt;/strong&gt; – i za ofiarę na kościół i śmieci cmentarne &lt;strong&gt;140 zł&lt;/strong&gt;. Msza św. w intencji mieszkańców z Pieńków Słubickich będzie &lt;strong&gt;dnia 10.09.2021 r. o godz. 18.00&lt;/strong&gt;. Na następną niedzielę zapraszam do sprzątania mieszkańców &lt;strong&gt;Bieniewca&lt;/strong&gt; – sprzątanie w sobotę od godz. 9.00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Na bocznych ołtarzach są wystawione puszki i tam można złożyć swoją ofiarę na śmieci cmentarne.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dzieci wróciły do szkoły, ale większość rozpoczęła go bez Pana Boga, bez spowiedzi. Zaledwie 5 dzieciaków było u spowiedzi w I piątek miesiąca. Co z obietnicą rodziców przed komunią, że będą troszczyć się o katolickie wychowanie swoich dzieci? Tę przysięgę składali Panu Bogu tu w świątyni. Byście kiedyś nie płakali na swój los drodzy rodzice, a może już tego doświadczacie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W tym tygodniu rozpoczęły się prace remontowe przy naszym kościele, ufam, że pogoda pozwoli nam sprawnie wykonać zadanie na ten rok, firma stara się jak może. Widzimy już w większości zdjęty szalunek elewacji kościoła. Widać, w jakim stanie są główne beli. W dniu jutrzejszym ma przybyć komisja konserwatorska w celu oceny stanu obiektu i ustalenia co wymaga wymiany, a co ma zostać zachowane i zakonserwowane na dalsze lata. I chyba niebawem rozpocznie się wymiana blachy na dachu. Niestety konserwator nie pozwolił nam na blachę miedzianą, ma być tytan-cynk, nie otrzymałem logicznego wytłumaczenia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drodzy nie czytam Facebooka, bo go nie mam i mieć nie będę czegoś, co jest wymysłem szatańskim, a tego mi nikt nie wmówi, że tak nie jest. Tam jest mało dobra, a dużo plugastwa chamstwa i głupoty. Nie wzrusza mnie to, co tam piszą kiepsko zorientowane żyjące w dzisiejszej rzeczywistości młode umysły, często zagubione i poranione przez dzisiejszy świat medialny. Deklaracja, jaką mamy w naszej parafii dotyczy nas i tylko nas, zamiast zeszytu jaki nieraz bywa zakładany w parafiach gdzie co miesiąc ktoś chodzi i zbiera datki na kościół. Deklaracja to także twoje świadectwo czy jesteś w parafii czynnym katolikiem i czy obchodzi cię co się dzieje z twoją świątynią, bo kiedyś cię do tej świątyni przyniosą, chyba że sanepid zezwoli chować w ogródkach. Deklaracja jest dla mnie jako proboszcza bym wiedział na kogo tak naprawdę mogę liczyć jako na osobę ludzką, a także deklarującą swoje świadectwo wynikające z wiary, a nie opowiadającą brednie za plecami na temat kościoła czy księdza. Deklaracja to również informacja jaką ofiarę co miesiąc jesteś w stanie złożyć na remont kościoła, ale możesz zrobić jednorazową wpłatę - jakąś sumę - na konto parafii. Wracamy również do sytuacji, że taca z ostatniej niedzieli będzie tacą inwestycyjną. &lt;strong&gt;I tak pierwsza taca inwestycyjna z miesiąca sierpnia wynosiła – 1543 zł&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kancelaria Parafialna czynna w tym tygodniu:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;w poniedziałek od 9.00 do 10.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;w środę od 9.00 do 10.00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;w sobotę od 17.00 do 18.00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;7&quot;&gt;
&lt;li&gt;Intencje mszalne w tym tygodniu:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;06.08.2021 r. o godz. 18.00 Poniedziałek – za śp. Zbigniewa Bogdanowicza w pierwszy miesiąc od śmierci&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07.08.2021 r. o godz. 18.00 Wtorek – nie ma intencji&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08.08.2021 r. o godz. 18.00 Środa - w intencji mieszkańców Grzymka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09.08.2021 r. o godz. 18.00 Czwartek – O Boże błogosławieństwo i Opiekę Matki Bożej dla Mirosława Badowskiego w 65 rocznicę chrztu świętego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10.08.2021 r. o godz. 18.00 Piątek – w intencji mieszkańców Pieńków Słubickich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11.08.2021 r. o godz. 18.00 Sobota - za śp. Stefanię i Wacława Pawlaków i zm. z rodziny Pawlaków&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12.08.2021 r. o godz.  9.00 Niedziela - za śp Helenę i Zdzisława Tondera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12.08.2021 r. o godz. 12.00 Niedziela - za śp Krzysztofa Banasiaka w 8 rocznicę śmierci&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&quot;8&quot;&gt;
&lt;li&gt;Msza św. w intencji wszystkich Ofiarodawców w tym miesiącu będzie &lt;strong&gt;dnia 30.09.2021 r. godz. 18.00&lt;/strong&gt; w liturgiczne wspomnienie św. Hieronima, który powiedział: „&lt;em&gt;że nieznajomość Pisma św. jest nieznajomością Boga&lt;/em&gt;”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wszystkim życzę spokojnej niedzieli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Rady dla młodych wierzących]]></title><description><![CDATA[Gdy Barnaba przybył do Antiochii, gdzie wielu ludzi uwierzyło, “napominał wszystkich, aby trwali przy Panu, Był to bowiem mąż dobry i pełen…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/rady_dla_mlodych/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/rady_dla_mlodych/</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Gdy Barnaba przybył do Antiochii, gdzie wielu ludzi uwierzyło, “napominał wszystkich, aby trwali przy Panu, Był to bowiem mąż dobry i pełen Ducha Świętego i wiary. Sporo też ludzi zostało pozyskanych dla Pana” (DzAp 11,23.24). Właśnie o to chodzi w życiu każdego Chrześcijanina, aby trwać przy Panu, gdyż tylko Chrystus posiada moc i pełnię tego wszystkiego, czym według Bożej woli masz być i co masz czynić. &lt;strong&gt;Niektórzy wierzący przez długi czas po nawróceniu przeżywają radość.&lt;/strong&gt; Bóg jednak zna nasze serca i wie, jak szybko stajemy się zależni od naszych uczuć, a nie od Chrystusa. ON chce, aby obiektem naszej ufności nie była radość, ale sam Chrystus. Chociaż Bóg zgładził twoje grzechy i grzech ciebie już nie obciąża, to jednak do końca pozostajesz w swoim ciele, i ten stary pień wypuszcza swoje pączki, które muszą zostać natychmiast odcięte, aby nie mogły wydać swoich gorzkich owoców. Jak bowiem może wydać stary pień dobre owoce? Tylko nowa natura może przynieść owoc miły Bogu!
Nie myśl więc o swoim grzesznym ciele, myśl o Chrystusie i szukaj Jego łaski, aby nie żyć już według ciała. Stopniowe wzrastanie w poznawaniu Boga daje o wiele większą radość od tej na początku — w momencie nawrócenia. Ja próbuje poznać Chrystusa już od około 40 lat i mogę ci szczerze powiedzieć, że obecnie posiadam w Nim o wiele więcej radości aniżeli na początku. Ta radość jest głębsza i spokojniejsza. Ona jest podobna do rzeki płynącej po równinie. Mimo większego uroku, strumień spadający z łoskotem z gór jest mniej użyteczny aniżeli woda płynąca spokojnie wśród dolin. Trwaj przy Panu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zagładą Chrześcijanina jest serce podzielone i odwrócone od Pana. Jeżeli dążymy do czegoś, co nie harmonizuje z Chrystusem, to jesteśmy oddzieleni od źródła mocy. Natomiast gdy dusza jest wypełniona Chrystusem, to nasze oczy i serca nie są związane z niedorzecznościami tego świata. Jeżeli Chrystus przez wiarę mieszka w twoim sercu, nie będziesz pytał: czy w tym co czynisz, jest coś złego, ale raczej — czy to co czynisz, podoba się Panu. Czy On w tym może ci towarzyszyć?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dziś uważaj te czasy obecne&lt;/strong&gt; - Nie pozwól, aby świat wszedł do Twego serca i wprowadził zamieszanie do twoich myśli. Tutaj szczególnie zwracam się do was młodszych. Starsi już coś więcej z tego doświadczyli, czym jest świat i lepiej znają jego rzeczywistą wartość. Przed tobą świat stoi on jeszcze pełen powabu, próbując ciebie przyciągnąć. Jego uśmiech jest zwodniczy — ale mimo to uśmiecha się do Ciebie. &lt;strong&gt;Świat a raczej zły daje obietnice, których nie może dotrzymać&lt;/strong&gt; — ale mimo to je daje. Wasze serca nie mogą zostać nim nasycone. On nie może ich wypełnić. One są za małe dla samego Chrystusa, dlatego nic obok Chrystusa nie może mieć trwałego miejsca w waszych sercach. On wypełnia niebiosa radością i On wypełni twoje serce aż do przelewu. Tylko trwaj przy Panu! Tylko trwaj stanowczo w przedsięwzięciu serca przy Panu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On wie, jak przewrotne jest serce ludzkie i jak szybko w miejsce Boga stawia ono cokolwiek innego. Dlatego rzeczywiście będziesz musiał nauczyć się poznawać, co jest w twoim własnym sercu. Tylko trwaj w Panu, a wtedy z poznaniem jego łaski, z Nim tego się nauczysz. W innym przypadku, ulegając diabelskim pokusom będziesz musiał tego nauczyć się poprzez gorzkie cierpienia. &lt;strong&gt;Jeżeli więc jesteś na drodze od Boga i inne rzeczy wdarły się do twego serca, tworząc przegrodę między tobą i Bogiem, to chociaż uświadomisz sobie swój stan — radość natychmiast do ciebie nie powróci. Najpierw Bóg będzie musiał przyprowadzić cię pod ten mur, gdzie ty dokonasz sądu przed sobą i wrócisz do Niego.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pomyśl — przecież Chrystus wykupił cię swoją własną krwią, abyś należał do Niego, nie do świata!&lt;/strong&gt; Nie pozwól, aby szatan wszedł pomiędzy ciebie i Bożą łaskę! Jakkolwiek Jego zaniedbałeś, dokądkolwiek od Niego się odwróciłeś, jeżeli chcesz do Niego powrócić, możesz zaufać jego miłości. On z największą radością zobaczy cię znowu u siebie. Popatrz na grzech z obrzydzeniem, nigdy nie nadużywaj Bożej miłości i łaski. On ciebie tak bardzo umiłował, miłuje cię nadal i będzie miłował aż do końca. Dużo rozmawiaj z Jezusem — twoim Zbawicielem. &lt;strong&gt;Nie bądź nigdy zadowolony, jeżeli nie możesz rozmawiać z Nim jak z umiłowanym przyjacielem.&lt;/strong&gt; Niechaj żadna rzecz ciebie nie zadawala, jeżeli przez to zostanie zaniedbana twoja najściślejsza społeczność z Chrystusem, który cię umiłował i obmył z grzechu swoją własną krwią. Pomyśl o tym, że to ON na krzyżu wziął sąd za twoje grzechy, aby ciebie uczynić swoją własnością.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Słowo „Ewangelia” oznacza po prostu dobrą nowinę (dobre wieści). Jezus powiedział: „Opamiętajcie się i wierzcie ewangelii.” Mar. 1:15 Dlatego zachęca On ciebie, abyś się odwrócił od swoich grzechów i otworzył serce na dobrą nowinę! Zrób to już dziś!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przyjmij do wiadomości, że jesteś zgubionym grzesznikiem. Nie zasługujesz na dar Boży. Przez wiarę zapragnij, aby Pan Jezus Chrystus stał się twoim Jedynym Panem i Zbawicielem. Dzięki jego łasce możesz zapragnąć przyznać się do Niego, przed innymi ludźmi. Poproś Go o tę łaskę aby byc naprawdę szczęsliwym bo Bóg tego chce dla człowieka. Amen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kościół w Skułach]]></title><description><![CDATA[Jest zabytkiem II klasy, jedną z nielicznych drewnianych budowli na terenie Polski. Fundacja kościoła nastąpiła zapewne w XIV wieku, a…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/historia-historia-powstania/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/historia-historia-powstania/</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 17:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Jest zabytkiem II klasy, jedną z nielicznych drewnianych budowli na terenie Polski. Fundacja kościoła nastąpiła zapewne w XIV wieku, a wzmiankę o probosczu znajdujemy w 1443 r. W 1654 r. dobra skulskie nabyła Królowa Maria Ludwika i przekazała na własność Księżom Misjonarzom. Akt darowizny potwierdził w dniu 23 maja 1654 r. król Jan Kazimierz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obecny kościół pod wezwaniem Św. Apostołów Piotra i Pawła, jest kolejnym prawdopodobnie trzecim obiektem w tym miejscu. Pierwszy powstał staraniem Skulskich, następny w XVI w. (spalili go w 1656 r. Szwedzi). Obecny jest budowlą orientalną o zrębowej konstrukcji, wzmocnionej lisicami, zbudowaną na planie prostokąta staraniem kolatorów: Seweryna Skulskiego i księży Misjonarzy od Św. Krzyża w Warszawie. W latach 1774 – 1775 dobudowano zakrystię, a ściany wewnątrz obito płótnem. Na nim wymalowana została cenna iluzjonistyczna polichromia, przedstawiająca sceny ze Starego i Nowego Testamentu. Jest to jedyna tego rodzaju osiemnastowieczna polichromia kościelna na płótnie, jaka powstała na Mazowszu (wg L. Herza). na suficie kościoła znajduje się obraz „Wniebowzięcia N.M.P.”, a w Prezbiterium „Ostatnia wieczerza” z 1895 r. pędzla Józefa Spornego z Nieszawy i Józefa Rutkowskiego. Z XVIII wieku pochodzą m.in. chrzcielnica barokowa, monstrancja, dwa ołtarze rokokowe, lichtarze na paschał i wyposażenie zakrystii. Kielich gładki fundacji Seweryna Skulskiego z roku 1684 został w 1786 r. odrestaurowany. Drewniana dzwonnica, wzniesiona w 1822 r. Na dawnym cmentarzu stoi zegar słoneczny z blatem marmurowym z XVIII wieku. Inicjatorem wielu prac remontowych przy kościele był ks. Marian Laskowski (wymieniono stare dźwigary, podłogę i szalunek, podniesiono zakrystię i prezbiterium o 30 cm., wyremontowano poddasze i częściowo organistówkę, miejsce stodoły zajął budynek murowany z siedzibą biblioteki i archiwum parafialnego, postawio nowe, drewniane płoty). Niezwykle cennym źródłem informacji o historii i ciekawych wydarzeniach z życia parafii są archiwa parafialne. Na terenie parafii w Skułach są dwa cmentarze grzebalne. „Stary” bliżej kościoła z 1826 r. i „w polu” nowy z 1865 r. na tym ostatnim spoczywają zwłoki ks. Adama Kamińskiego, proboszcza skulskiego w latach 1877 – 1881 a na „starym” cmentarzu leży ks. Adam Długokącki, kapłan zgromadzenia Misji (na płycie grobowca znajduje się napis: pobożny, gorliwy i dobrze zasłużony) i ksiądz Wincenty Goliszewski proboszcz w latach 1958 – 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do cmentarza „w polu” przylega cmentarz prawosławny, który utworzono dla przybyłych w XIX w. przesiedleńców z Rosji. Na terenie parafii jest 5 krzyży i 6 kapliczek.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Powstanie parafii]]></title><description><![CDATA[Parafia erygowana w XIV wieku. Obecny kościół został wybudowany w 1678 roku staraniem kolatora Seweryna Skulskiego i Księży Misjonarzy od Św…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/historia-kosciol/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/historia-kosciol/</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Parafia erygowana w XIV wieku. Obecny kościół został wybudowany w 1678 roku staraniem kolatora Seweryna Skulskiego i Księży Misjonarzy od Św. Krzyża w Warszawie, do których należała parafia od roku 1651 do 1865. Ksiądz Mikołaj Smoleński w 1774 roku przeprowadził gruntowny remont kościoła. W 1801 r. biskup sufragan warszawski Antoni Malinowski konsekrował kościół pod wezwaniem Świętych Apostołów Piotra i Pawła. Ksiądz proboszcz Hipolit Skimbrowicz w latach 1890 – 1895 daje nowe podwaliny pod kościół, a jego następca ksiądz proboszcz Ludwik Ułasiewicz odmalował kościół w latach 1895 – 1900. W roku 1927 kościół zostaje nakryty blachą, a w latach 1939 – 1940 zostaje ogrodzony przez Księdza proboszcza Mieczysława Kafarskiego. Kościół jest wewnątrz wyklejony płótnem, na którym wymalowane są obrazy Starego i Nowego Testamentu, naśladownictwo obrazów Dorego. Na suficie obraz Wniebowzięcia N.M.P. pędzla Józefa Spornego z Nieszawy i Józefa Rutkowskiego. Ołtarz główny, boczne ołtarze, ambona,. Chrzcielnica, konfesjonały, chór zrobione są z modrzewia w stylu naśladującym barok. Organy znajdujące się w kościele zbudowane zostały przez Z. Kamińskiego przed rokiem 1939 i napędzane są miechem nożnym. Stojąca obok kościoła dzwonnica jest z roku 1822.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terenie parafii są dwa cmentarze: Stary – bliższy z roku 1826 i Nowy cmentarz z roku 1865. Na terenie parafii jest 5 krzyży przydrożnych i kapliczek. W kapliczce we wsi Grzmiąca jest kopia figurki M.B. Kodeńskiej, a we wsi Słubica Stara figurka M.B. Siewnej, które zostały wykonane w cemencie przez rzeźbiarza Zbigniewa Dunajewskiego. Plebania jest murowana, zbudowana w latach 1951 – 1956 staraniem księdza proboszcza Kazimierza Siwaka.
Dom parafialny został zbudowany w 1943 r. W otoczeniu kościoła są: zegar słoneczny XVIII wieku oraz okazałe kilkusetletnie modrzewie i lipy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W 1995 roku rozpoczęto remont kościoła z inicjatywy księdza prałata Mariana Laskowskiego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Źródło: Tablica na kościele&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Skuły]]></title><description><![CDATA[Skuły po raz pierwszy wzmiankowano w 1 połowie XV w. i był to natenczas ośrodek dóbr wojewody czerskiego Piotra Pilikowicza.
Potem własność…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/historia-skuly/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/historia-skuly/</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 15:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Skuły po raz pierwszy wzmiankowano w 1 połowie XV w. i był to natenczas ośrodek dóbr wojewody czerskiego Piotra Pilikowicza.
Potem własność rodziny Skulskich herbu Rogala, do których należała jeszcze w początkach wieku XVII, wówczas wspólnie z rodziną Nadarzyńskich. Od roku 1676 część przynależną do Nadarzyńskich nabyli misjonarze z warszawskiego kościoła Św. Krzyża, a po roku 1787 do zakonu przynależała już wieś w całości.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W widłach wąskiej strugi Pisia Tuczna i jej dopływu Korczunka stoi — otoczony starymi drzewami z wyróżniającymi się wśród nich ogromnymi, wiekowymi modrzewiami cenny wiejski drewniany kośćiółek, który postawiono w 1678 r. Jest to kolejny, trzeci kościół w tym miejscu. Pierwszy powstał staraniem Skulskich w 2 połowie XIV w. Następny w wieku XVI i ten spalili Szwedzi w 1656 r. Obecny jest budowlą na planie prostokąta staraniem kolatorów: Seweryna Skulskiego i księży misjonarzy od Św. Krzyża w Warszawie. W latach 1774 — 1775 dobudowano zakrystię, a ściany wewnątrz obito płótnem. Na nim wymalowana została cenna iluzjonistyczna polichromia, przedstawiająca sceny ze Starego i Nowego Testamentu. Jest to jedyna tego rodzaju osiemnastowieczna polichromia kościelna na płótnie, jaka powstała na Mazowszu. Ołtarze są rokokowe z 2 poł. XVIII w., a ambona i chrzcielnica barokowe z 2 połowy wieku XVIII. Dzwonnica jest drewniana o słupowej konstrukcji z lat 1892 — 1893. Koło kościoła rosną wiekowe modrzewie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Źródło: „Chrońmy ziemię Chełmońskiego. Zeszyty Edukacyjne Rady Powiatu grodziskiego. Zeszyt  2” 2002 r.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Rys historyczny]]></title><description><![CDATA[Pierwszy kościół w Skułach stanął w połowie XIV w., nie jest jednak znana data jego budowy ani fundatorzy. Prawdopodobnie byli nimi Skulscy…]]></description><link>https://parafiaskuly.pl/historia-rys-historyczny/</link><guid isPermaLink="false">https://parafiaskuly.pl/historia-rys-historyczny/</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 15:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Pierwszy kościół w Skułach stanął w połowie XIV w., nie jest jednak znana data jego budowy ani fundatorzy. Prawdopodobnie byli nimi Skulscy herbu Rogala. Możliwe, że Skulscy wystarali się też o założenie parafii, której uposażeniem miały być dziesięciny z kilku wsi. Dopiero w 1443 r. pojawia się wzmianka o proboszczu. Kolejny, drewniany kościół pw. świętych Apostołów Piotra i Pawła powstał w XVI w. Kiedy w 1603 r. parafię wizytował biskup poznański Wawrzyniec Goślicki, pisał, że kościół jest w bardzo złym stanie, a dom wikarych i szkoła przypominają pasterskie szałasy. W 1656 r. Szwedzi spalili kościół. W 1678 r. stanął nowy (istniejący do dzisiaj), pw. świętych Apostołów Piotra i Pawła, do powstania którego przyczynili się kolatorzy Seweryn Skulski i Księża Misjonarze od św. Krzyża w Warszawie. Od 1654 r. byli oni właścicielami połowy wsi Osuchów, a to za sprawą królowej Marii Ludwiki, która kupiła dobra skulskie i im je nadała, co potwierdził dokumentem król Jan Kazimierz. Od 1787 r. duchowni byli już właścicielami całej wsi aż do roku 1865. Po niecałych 100 latach, w latach 1774-1775 kościół przeszedł gruntowny remont, podczas którego dobudowano zakrystię, a ściany obito płótnem, na którym wykonano iluzjonistyczną polichromię. W 1808 r. biskup sufragan żmudzki Antoni Malinowski dokonał ponownej konsekracji świątyni pw. Świętych Apostołów Piotra i Pawła. W latach 1889 i 1894 pod kierunkiem Juliana Ankiewicza kościół przeszedł następny remont, w czasie którego częściowo przemalowano i uzupełniono malowidła. W 1927 r. świątynia otrzymała nowe podwaliny i blaszany dach. Po prawie 70 latach, w roku 1995, dzięki staraniom ówczesnego proboszcza ks. prał. Mariana Laskowskiego w kościele przeprowadzono kolejny remont, wymieniono dźwigary, podłogę, szalunek, o 30 cm podniesiono zakrystię i prezbiterium oraz wyremontowano poddasze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dzisiaj drewniany kościół posiada konstrukcję zrębową, wzmocnioną lisicami, jest oszalowany, wzniesiony na planie prostokąta, orientowany. Nawę i mniejsze od niej, zamknięte trójbocznie prezbiterium z zakrystią na osi, przykrywa dach dwuspadowy z czworoboczną wieżyczką na sygnaturkę od strony frontowej. Wnętrze przykryte płaskim stropem wyklejone jest płótnem, z namalowanymi scenami ze Starego i Nowego Testamentu. Na suficie widnieje wyobrażenie Wniebowzięcia Najświętszej Maryi Panny, a w prezbiterium – ostatniej Wieczerzy z 1895 r., pędzla Józefa Spornego z Nieszawy i Józefa Rutkowskiego. Osiemnastowieczne wyposażenie kościoła wykonane jest w drzewie modrzewiowym. Ołtarz główny, dedykowany Chrystusowi Ukrzyżowanemu i ołtarze boczne, z obrazami Wniebowzięcia Najświętszej Maryi Panny i Matki Bożej, utrzymane są w stylu barokowym, natomiast ambona, chrzcielnica i konfesjonały w stylu rokokowym. Na chórze muzycznym zainstalowano organy napędzane miechem nożnym, zbudowane przez Z. Kamińskiego w latach trzydziestych XX w. Uposażenie kościoła to również monstrancja, kielich fundacji Seweryna Skulskiego, lichtarze na paschał i wyposażenie zakrystii. Przed kościołem stoi zegar słoneczny z marmurowym blatem z XVIII w. Obok wznosi się drewniana dzwonnica konstrukcji słupowej z 1822 r.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opracował: ks. kan. dr Paweł Staniszewski&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Żródło: &lt;a href=&quot;https://diecezja.lowicz.pl/parafia/sw-apostolow-piotra-i-pawla-w-skulach/&quot;&gt;https://diecezja.lowicz.pl/parafia/sw-apostolow-piotra-i-pawla-w-skulach/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>